# MS SQL Server docker compose

Базовый конфиг  MSSQL сервера от microsoft

Все переменные объявлены по умолчанию в docker-compose.yaml любые изменения с конфигурацией производить в файле *.env*

## Список переменных и их значение

* ACCEPT_EULA - Принимаем лицензионное соглашение


* SA_PASSWORD - по умолчанию *Wu9WcL7Efp* пароль super admin MSSQL

* MSSQL_PID - задает выпуск SQL Server Evaluation/Developer/Express/Web/Standard/Enterprise/A product key - Если указывается ключ продукта, он должен соответствовать формату #####-#####-#####-#####-#####, где каждый знак "#" представляет собой букву или цифру.

* MSSQL_LCID - Задает идентификатор языка для SQL Server. [список актуальнах языков смотрим тут](https://docs.microsoft.com/en-us/sql/relational-databases/system-catalog-views/sys-fulltext-languages-transact-sql?view=sql-server-ver15) по умолчанию English 1033

* MSSQL_COLLATION -  Задает идентификатор языка для SQL Server. список актуальнах языков смотрим тут по умолчанию English 1033

* MSSQL_MEMORY_LIMIT_MB - задает максимальный объем памяти (в МБ), который можно использовать SQL Server. По умолчанию он составляет 80% от общего объема физической памяти, в настройках прописанно 3500Mb

* MSSQL_TCP_PORT - задает TCP порт лоя соединений

* MSSQL_DATA_DIR - Задает каталог, в котором создаются новые файлы данных (MDF) базы данных SQL Server.

* MSSQL_LOG_DIR - Задает каталог, в котором создаются новые файлы журнала (LDF) базы данных SQL Server.

* MSSQL_DUMP_DIR - Задает каталог, в котором по умолчанию будут размещаться дампы памяти SQL Server, а также другие файлы для устранения неполадок.

* MSSQL_BACKUP_DIR - Задайте каталог резервного копирования по умолчанию.

* MSSQL_IP_ADDRESS - Зададет интерефей где слушает MSSQL по умолчанию 0.0.0.0

* MSSQL_BACKUP_DIR - Задайте расположение каталога резервного копирования по умолчанию.

* MSSQL_DATA_DIR - Задайте расположение каталога, где создаются новые базы данных файлы данных SQL 

* MSSQL_LOG_DIR - Задайте расположение каталога, где создаются новые файлы журналов (LDF) базы данных SQL Server.

* MSSQL_DUMP_DIR - Задайте расположение каталога, где SQL Server будет Депонировать дампы памяти и другие файлы для устранения неполадок по умолчанию.

* MSSQL_ENABLE_HADR - Включите группы доступности. Например "1" включена и отключена "0" - репликация

* MSSQL_AGENT_ENABLED - Включите агент SQL Server. Например «true» включен, и «false» отключена. По умолчанию агент отключен.

* MSSQL_MASTER_DATA_FILE - Задает расположение файла данных базы данных master.

* MSSQL_ERROR_LOG_FILE - Задает расположение файла журнала базы данных master.

* MSSQL_MASTER_LOG_FILE - Задает расположение файлов журнала ошибок.
